【逆權運動】《福布斯》：港人經濟壓力被忽視 中國要應對的香港問題才剛開始

香港反送中運動持續三個多月，迫使特首林鄭月娥宣佈撤回修例，不少人都認為政府退讓來得「太少、太遲」。有經濟學家在財經雜誌《福布斯》撰文指，中國要面對的香港問題才剛開始，因為香港潛藏嚴重經濟問題，示威在未來必然持續，而中國卻需要保留香港與國際間的關鍵地位，以助中國發展及管理國民，所以香港示威勢令北京頭痛，甚至帶來威脅。

紐約金融市場溝通公司Vested首席經濟學家埃茲拉蒂（Milton Ezrati）表示，香港潛藏嚴重經濟問題，北京需要香港保持開放繁榮，不能採取像六四事件那麼粗暴的手段，因為高壓手段有可能破壞香港的關鍵角色。他指港人有理由抱怨，亦可見北京會自我約束之下，在歷史標準看來示威未來很可能持續，為北京帶來的除了麻煩、還有威脅。

文章認為關鍵事實是香港對中國來說，比中國對香港更為重要。香港回歸前一直長期繁榮昌盛，雖然身為英國殖民地，但香港的經濟和金融界是在獨立運作下變得強大。當北京以一國兩制的方式獲得對港的控制，說明了北京充分意識到香港在全球金融的地位，以至對中國發展來說有多重要。中國領袖亦看到香港有助穩固中共與中國人民的默契，只要中共領導讓人民更加富有，他們就會默許黨擁有特殊地位。

埃茲拉蒂稱這些考慮因素能夠保護香港示威者免受北京的怒火打壓，雖然不能讓水炮車或橡膠子彈完全停下，也不能減少受暴打和拘捕的對待，但北京對付其他地方反抗運動的方式與香港相距甚遠。香港出動的是警察，不是天安門廣場上明顯的軍隊、坦克車和實彈，所以有些人視這種相對克制、以及港府願意在《逃犯條例》修訂上讓步，是北京態度較為開放的體現。

埃茲拉蒂指香港的經濟壓力，比政治訴求得到的關注少得多－－港人沒有失業保險，強積金讓退休人士在這個物價昂貴的城市過得貧困，針對醫療制度的投訴急劇增加。房屋是最大問題，香港樓價在過去10年增長了兩倍，但薪金未能追上，香港的平均租金比平均工資高約22%，有45%居民住的公屋，輪候時間接近5.5年。同時中國富人流入的錢，包括國家主席習近平家人的錢，都有份推高樓價。

文中說中美貿易戰令局勢進一步複雜化，加劇了香港問題，進一步限制北京利用慣常的高壓手段。中國國內和外國的商家，包括在香港設總部的公司都已經開始考慮轉移至中國以外的地方。香港金管局去年花數十億美元穩定香港金融市場支配地位的基礎，如果港元與美元脫鉤，已經正在流出香港、大部份轉往新加坡的商家，或發展成走資及撤離潮，北京對此心知肚明。

埃茲拉蒂指香港和北京當局都沒有努力解決港人承受的經濟壓力，所以可以保證未來會有麻煩。北京不能承受更多的示威，特別是因為不能隨便出動解放軍，如果不解決香港的政治問題，似乎最好的做法就是解決經濟問題，但是到目前為止，當局未有這種行動的迹象。貿易戰令北京更難作出回應，對北京來說情況特別危險。

美國《福布斯》

岩
事實上坡狗雖然仆街賤種 但係佢有樣野講得岩
房屋同醫療問題先係最深層矛盾 亦都可以推論成150輸入垃圾既問題
如果中共停左一日300 並真係改善居住同醫療問題既話
願意革命既人會少好多

共狗同班柒頭藍絲五毛識條鐵咩.
佢地仲覺得香港係靠大陸

佢地班爛坦離地到咁
點會明呀

我覺得呢場運動嘅出現係因為政治同經濟兩方面都出咗好大嘅問題
冇民主但冇咁嚴重貧富懸殊（好似新加坡咁）> 個個溫水煮蛙
有嚴重貧富懸殊但係有民主> 市民下次用選票投俾一個經濟左翼嘅政黨

而香港正正係一個又冇民主又有嚴重貧富差距嘅地方

大陸靠香港走資就真

攬炒啦 仆街

每日150個支蛆
磚材移居香港
中國大陸大學生搶香港學位
中國大陸雙非蝗蟲
投資買香港樓宇送香港身分證

多到呀

【9.23~9.27】全球「反共」聯軍來了我帶路！快閃式萬國「民主」旗號召世界

學位 房屋 職位
只要150唔停 都唔會解決到根本問題

香港一百五十係永遠解決唔到

地醫療資源係唔可能有無限

仲天真咁諗房就解決到係天大笑話

反而政制係可以解決到

可以進入良性循環發展

不過港共邊識

你都識講，因為冇民主所以冇辦法選一班代理香港人利益嘅領袖，而家果班全全部係支那利益代理，香港人不停俾人搵笨但連法制內反抗嘅機會都冇，於是只有走上街頭用原始方式反抗

一句講晒，制度決定一國環境，種咩因就結咩果，差別只有時間

新加坡都冇辦法排除有一日李家改朝換代會變成暴政，始終冇辦法長治久安

唔人口輸入點換血，種族滅絕

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :